
## Universo de discurso

En una universidad los profesores llevan el control de las clases que imparten de la siguiente manera:

Un profesor debe estar registrado con un código, su nombre y el departamento al que pertenece. Cada profesor puede estar capacitado para impartir varias materias, una materia puede ser impartida por varios profesores. Cada materia contiene un código y su nombre. Una sección es una instancia de una materia en un calendario escolar determinado, además del calendario y la materia, las secciones contienen un código único entre las demás secciones de la misma materia en el mismo calendario escolar, y el horario en el que se imparte dicha sección.

Los alumnos estarán registrados mediante un código y su nombre, además de la carrera a la que están enrolados. Un alumno puede registrarse (o no) a una o más secciones durante un calendario escolar. Dentro de una sección se debe mantener el registro de las asistencias de un alumno, para cada clase un alumno puede tener 5 tipos de asistencia: asistencia, retardo, falta, falta justificada, asueto.

El profesor que imparte la sección define la rúbrica de evaluación, a esto se le conoce como evaluandos. Un evaluando es una categoría de entregables que tiene un nombre y un valor, este valor representa el porcentaje de puntuación de ese evaluando en la sección. Es importante notar que la suma de los valores de todos los evaluandos debe ser de al menos de 100, pero puede ser superior si hay algún evaluando que contemple puntos extras.

Un alumno en una sección es calificado mediante los entregables. Un entregable tiene un nombre y pertenece a uno de los evaluandos definidos por el profesor para esa sección. El valor de los evaluandos es dividido entre los entregables que pertenecen a ese evaluando, por lo que si el evaluando `Examen` tiene de valor `40` y hay dos entregables con tipo de evaluando `Examen`, cada uno de ellos tendrá un valor de `20`. Un entregable puede registrarse con una calificación de 0 a 100, aunque se puede registrar con más de 100 de manera que el cálculo proporcione puntos extras. La calificación del entregable afectará al valor del mismo que el alumno obtendrá por ese entregable. 

Un alumno en una sección tiene un promedio, este promedio se obtiene en base a los entregables realizados por dicho alumno. Además un alumno en una sección tiene también un porcentaje de asistencias, los tipos de asistencia `asistencia`, `retardo`, y `falta justificada` cuentan como asistencia a la clase, el tipo `falta` no cuenta como una asistencia a esa clase. Al total de clases de una sección se le deben descontar los `asueto` para obtener el total de clases impartidas, en base a las clases impartidas se calculará el porcentaje total de asistencia de cada alumno.